潮汕高鐵站位置遠離市區 當地居民稱不方便

【Now新聞台】高鐵香港段開通後，每日將有八至九班車來往西九龍站及潮汕，是長途站點中班次最密的一個車站。

潮汕站在2013年落成，距離巿區至少半小時車程，配套仍未完備。本台記者在深圳北高鐵站網上購票前往潮汕，再到港澳台居民自助櫃枱排隊取票，但系統未能識別回鄉證，要去人手取票處再排隊。

標榜便捷及準時的高鐵這一日遲了四十分鐘才開出，開車不久又停車。原定兩個多小時的車程因為有前方列車延誤及天氣不穩定，用了約四個小時才到達潮汕站。

潮汕站在2013年底投入服務，運房局早前表示，因應不少港人到潮汕地區旅遊探親，成功爭取在杭福深客運專線額外增加18個直達站點，包括汕尾、陸豐等。

潮汕站只有一個入口運作，人流較多時要排隊輪後查票及安檢，而附近一帶未完全開發，有少量由貨櫃搭建而成的小食店，首次來到的內地旅客連巴士站都找不到。

潮汕站並非位處市區，車站與潮州及汕頭分別距離約20及30公里，坐巴士去潮洲市區要差不多一個半小時，的士都要逾半小時。

有潮汕居民覺得車站位置不方便，減低他們坐高鐵的意欲，亦有潮州居民期待高鐵通車後可以方便到香港轉乘飛機出國旅遊。

潮汕站是杭福深客運專線內其中一個大站，預計高鐵香港段通車後，每日會有八班列車由西九龍站開往潮汕站，車程要兩小時41分鐘。

糟糕鐵

我都唔明點解on9強國起啲高鐵站全部都唔係市中心 用機場概念起高鐵

起咗先發展

更on9既係最貴既香港地段就要貴一貴起市心起，強國啲垃圾地段反而離到遠一遠

東站同火車站都有高鐵喎?

廣州東站同廣州火車站

迫你發展果區

巴打邊個世界黎？
果兩個站嘅河蟹號唔係膠鐵喎
行唔足200邊會係膠鐵呀

見你同以前其中一個五毛同名懷疑你想發假消息fake 人，先當你唔係五毛認真咁答左你先

普寧站反而近市區

市區起地貴嘛 所以點解之前sz 唔俾你起多個站

起緊個汕頭站, 唔知幾時起完.....

若果福田高鐵站以至相關地區能夠撥歸香港（當然實施埋一地兩檢啦），那麼九龍、香港島、新界都可以有一個高鐵站